\documentclass[%
               twoside=false,%
               paper=landscape,%
               paper=A3,%
               pagesize,
               fontsize=18pt,%
               % DIV=16,%
               parskip=never,
               ]{scrartcl}
% \areaset[0mm]{257mm}{396mm}
\areaset[0mm]{384mm}{261mm}

\usepackage[german,french]{babel}
% \frenchsetup{og=«,fg=»,UnicodeNoBreakSpaces=true,IndentFirst=false}
% \renewcommand\frenchhyphenmins{33}
% \usepackage{polyglossia}
% \setmainlanguage{french}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{yfonts}

\setmainfont[Ligatures={Rare},Numbers={Lowercase,Monospaced}]{EB Garamond}
% \setmainfont[Numbers={Lowercase}]{Crimson}
\usepackage{url}
\usepackage[autostyle=true]{csquotes}
\usepackage[hyphenation,lastparline,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[babel=true,protrusion=false,expansion=false]{microtype}
\usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
\sloppy
\flushbottom

\usepackage{hyperref}
\usepackage{pdfpages}

% Phrase miroir
\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{1mm}
\setcounter{secnumdepth}{0}

\usepackage{ragged2e}
% \usepackage{vgrid}
% \usepackage{kantlipsum}
% \usepackage{showframe}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{0.5cm}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

% La phrase miroir
  \begin{textblock}{}(5,287)
  \raisebox{\depth}{\scalebox{1}[-1]%
  {\tiny (Heinrich Heine : «Pauvres tisserands, \textfrak{vorw"arts !}»)}}
  \end{textblock}

\vspace*{1\baselineskip}

\begin{multicols}{2}

\begin{FlushRight}
  \begin{otherlanguage}{german}
  {Die schlesischen Weber}

\vspace{2\baselineskip}
\frakfamily
Im d"ustern Auge keine Thr"ane,\\
Sie sitzen am Webstuhl und fletschen die Z"ahne:\\
Deutschland, wir weben Dein Leichentuch,\\
Wir weben hinein den dreifachen Fluch \textnormal{---}\\
Wir weben, wir weben!\\
\vspace{1\baselineskip}
Ein Fluch dem Gotte, zu dem wir gebeten\\
In Wintersk"alte und Hungersn"othen;\\
Wir haben vergebens gehofft und geharrt,\\
Er hat uns ge"afft und gefoppt und genarrt \textnormal{---}\\
                Wir weben, wir weben!\\
\vspace{1\baselineskip}
Ein Fluch dem K"onig, dem K"onig der Reichen,\\
Den unser Elend nicht konnte erweichen,\\
Der den letzten Groschen von uns erpre"st,\\
Und uns wie Hunde erschie"sen l"a"st \textnormal{---}\\
                Wir weben, wir weben!\\
\vspace{1\baselineskip}
Ein Fluch dem falschen Vaterlande,\\
Wo nur gedeihen Schmach und Schande,\\
Wo jede Blume fr"uh geknickt,\\
Wo F"aulni"s und Moder den Wurm erquickt \textnormal{---}\\
                Wir weben, wir weben!\\
\vspace{1\baselineskip}
Das Schiffchen fliegt, der Webstuhl kracht,\\
Wir weben emsig Tag und Nacht \textnormal{---}\\
Altdeutschland, wir weben Dein Leichentuch,\\
Wir weben hinein den dreifachen Fluch,\\
                Wir weben, wir weben!\\
\end{otherlanguage}
\end{FlushRight}

    % \vfill\null
    \columnbreak

\begin{FlushLeft}
  \textsc{\frakfamily\normalsize Les tisserands sil\'esiens}
\vspace{2\baselineskip}

Dans l'œil sombre ne tombe aucun sanglot,\\
Face à leur métier, ils montrent les crocs :\\
Allemagne, nous tissons ton sindon,\\
Y tissons la triple malédiction ---\\
            Nous tissons, nous tissons !\\
\vspace{1\baselineskip}
Malédiction sur le dieu que louèrent\\
Nos prières dans la faim et l'hiver ;\\
En vain, nous avons attendu et cru,\\
Il nous a moqués, dupés et perdus ---\\
            Nous tissons, nous tissons !\\
\vspace{1\baselineskip}
Malédiction sur le roi, roi des riches,\\
Dur qui avec notre misère triche,\\
Qui nous ravit jusqu'à nos derniers biens,\\
Et nous fait abattre comme des chiens ---\\
            Nous tissons, nous tissons !\\
\vspace{1\baselineskip}
Malédiction sur la fausse patrie,\\
Où seules croissent honte et infamie,\\
Où chaque fleur si vite touche terre,\\
Où l'ordure et l'infect gorgent le ver ---\\
            Nous tissons, nous tissons !\\
\vspace{1\baselineskip}
Le métier craque, la navette vole,\\
Et jour et nuit, nous tissons sans paroles ---\\
Vieille Allemagne, nous tissons ton sindon,\\
Y tissons la triple malédiction ---\\
            Nous tissons, nous tissons !\\
\end{FlushLeft}

\end{multicols}

\includepdf{tisserands_silesiens.jpg}

\end{document}
